有冇巴打可以解釋下點解次次炒人都係炒IT 先

最低賤

佢嘅價值比掃地阿姐低
炒IT狗都未炒掃地阿姐

因為o香港, 所有IT狗都賤如condom, 用完即棄, 非常合理。

IT 狗無工會
又通常比較好人

我覺得係因為外判國外 + 好多公司cut project (就好似地盤無野做, 都唔會養住你班工人)

因為炒習慣左 停唔到

冇生產工具

冇牌冇保障,求其1個fresh grad,東南亞/內地/印度 都可取代 最易外判既行業

人到中年 跟唔上後生就比人炒 請返個平既fresh grad/做左野1-2 慳成本
年年新聞都有大公司裁IT部 大裁員
加上科技愈先進 就可以out source去其他地方

做政府工仲好過做IT,唔洗驚中年失業 訓街,年年加人工,又唔洗不斷學新野

1. 技術轉變快
2. 外判outsource
3. crowdsourcing
4. 外行人/腦細唔明咩係真正既IT
5. 香港IT被當support

to be continued

這就是命運

因為HR唔會炒自己
而多多IT 毒撚得罪HR OL

因為香港啲 IT人連用 Linux 都唔敢
唔炒佢炒邊個

因為香港無乜以IT為本業嘅公司，大部份公司嘅IT部門都係cost centre而唔係profit generator。